 10:52, 13 февраля 2019
Китай открестился отпереговоров свенесуэльской оппозицией
Сообщение газеты Wall Street Journal о переговорах Китая и оппозиции Венесуэлы являются ложными, заявила в среду, 13 февраля, официальный представитель МИД КНР Хуа Чуньин. Об этом сообщает РИА Новости.«Газета Wall Street Journal вчера в два часа опубликовала этот материал, пока мы готовили ответ. Это не очень конструктивно и непрофессионально. На самом деле это ложное сообщение, это фейк», — сказала Хуа Чуньин, комментируя публикацию.12 февраля Wall Street Journal сообщил, что власти КНР, обеспокоенные судьбой своих многомиллиардных инвестиций в экономику Венесуэлы, отправили своего представителя на переговоры с лагерем объявившего себя президентом лидера оппозиции Хуана Гуайдо.1 февраля Гуайдо заявил, что смена власти будет выгодна для Китая и России — крупнейших кредиторов Венесуэлы. По его мнению, законный президент Боливарианской Республики Николас Мадуро не способен защитить чьи-либо интересы, а потому не может быть удобен Москве и Пекину.25 января Россия отказалась признавать Гуайдо президентом. Китай косвенно согласился с позицией Москвы, проголосовав в Совбезе ООН против предложенной Вашингтоном повестки, по которой США призвали поддержать оппозиционно настроенный парламент Венесуэлы.Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
